<resources>
    <string name="app_name">Dictionary of English and Uzbek proverbs</string>
    <string name="enter_text_en">Dictionary of English and Uzbek proverbs</string>
    <string name="enter_text_uz">Ingliz va o`zbek xalq maqollari lug`ati</string>
    <string name="full_text_en"><font color="#CC0000">Nargiza Abdullaeva</font> is an English language teacher and PhD in Philology at National University of Uzbekistan named after Mirzo Ulughbek. She is a specialist in paremiology, semantics and pragmatics, the founder of “paremiopragmatics” – one of the new fields of linguistics, and published more than 40 scientific works in the fields. Nargiza Abdullaeva is a member of International Association of Paremiology (AIP-IAP, UNESCO).\n“Dictionary of English and Uzbek proverbs / Ingliz va o‘zbek xalq maqollari lug‘ati” consists of two parts. English national proverbs, their explanations and equivalents in the Uzbek language are listed in the first part. The second part is devoted to Uzbek national proverbs, their explanations and equivalents in the English language appropriately. One may find a proverb typing a word existing in this proverb content. This dictionary is useful for students of bachelor’s and master’s degrees, scientific researchers, scientists in linguistics. Moreover, it is a helpful manual for anyone who wants to learn meaning and usage of proverbial structures of English and Uzbek languages.</string>
    <string name="full_text_uz"><font color="#CC0000">Nargiza Abdullayeva</font> Mirzo Ulug‘bek nomidagi O‘zbekiston Milliy universitetida ingliz tili o‘qituvchisi sifatida faoliyat ko‘rsatadi, filologiya fanlari bo‘yicha falsafa doktori (PhD). U paremiologiya, semantika va pragmatika sohalari bo‘yicha mutaxassis, tilshunoslikning yangi sohalaridan biri bo‘lgan “paremiopragmatika” sohasining asoschisi, hamda ushbu sohalarda 40 dan ortiq ilmiy ishlar muallifi. Nargiza Abdullaeva Xalqaro Paremiologiya Assotsatsiyasining a’zosi (AIP-IAP, UNESCO).\n“Dictionary of English and Uzbek proverbs / Ingliz va o‘zbek xalq maqollari lug‘ati” ikki qismdan iborat bo‘lib, uning birinchi qismida ingliz xalq maqollari, ularning o‘zbek tilidagi izohlari va muqobillari berilgan. Ikkinchi qismda esa o‘zbek xalq maqollari, ularning ingliz tilidagi izohlari va ushbu tildagi muqobillari keltirilgan. Bunda istalgan bir so‘zni yozish orqali o’sha so‘zni tarkibida saqlagan maqolni topish mumkin. Mazkur lug‘at tilshunoslik sohasidagi bakalavriat va magistratura talabalari, ilmiy tadqiqotchilar va tilshunos olimlar uchun mo‘ljallangan. Shuningdek, ushbu lug‘at ingliz va o‘zbek maqollarining ma’nosi va qo‘llanilishini o‘rganishni xohlovchilar uchun foydali qo‘llanma bo‘lib xizmat qiladi.</string>
</resources>
